基建未配合 北大嶼勢塞爆

2018年10月24日

基建未配合 北大嶼勢塞爆

記者實測當日，機場南交匯處發生輕微交通意外，立即出現車龍。

【本報訊】政商界吹噓港珠澳大橋通車勢必帶動橋頭經濟，但生活在橋頭的東涌居民，隨時因大橋配套基建未完善，被新增車流塞爆。

有離島區議員盤點區內三大交通黑點，批評港府基建「做啲唔做啲」，區內道路網不足以容納額外大型基建的車流，即使屯門至赤鱲角連接路南段主線，趕及與大橋同步通車，但估計仍有部份車流會帶到東涌，造成擠塞；而大橋人工島泊車位有限，亦會加劇區內泊位不足問題。

大橋香港口岸人工島的道路設計，原本容許車輛沿機場島，或利用屯門至赤鱲角南、北兩段連接路，從屯門或北大嶼山公路，進出香港口岸。不過屯赤連接路工程一直滯後，政府2016年已打定輸數，南、北兩段均未能與大橋同步通車。

離島區議員郭平應邀與《蘋果》記者在本月8日下午非繁忙時段，觀察預計在大橋通車後的三大塞車黑點，包括機場南與航天城交匯處、東涌海濱路交匯處，以及近東堤灣畔的順東路及達東路路口。

東涌泊位緊張

當日記者在機場南交匯處就遇上壞車及輕微交通意外，短短數分鐘已足以形成車龍。至於另外兩個位置，則為東涌市中心一帶的主要路口，郭平說，「平時返工、放工呢兩個地方已經好繁忙，好多機場巴士會經過，同政府講過要擴闊道路，但就一直唔聽」。

郭平指，慶幸屯赤連接路南段主線能趕及與大橋同步通車，但千億基建倉卒通車，宣傳亦有不足，憂慮始終都會有「失魂魚」，會繞經東涌或機場島進出大橋，「政府當年估算通車初期有9,200至1.4萬車流，就當小部份要行入東涌，都已經令道路網問題浮現」。

大橋口岸人工島泊車位問題亦被詬病。郭平指，口岸人工島只設650個泊位，受地理所限，司機到場發現島上車位已泊滿，極可能轉到東涌市內泊車。

區內公眾泊位本已緊張，訪問當日郭平帶記者到東涌港鐵站對出的富東邨停車場了解，發現即使在平日下午時間，該個設有435個泊位的停車場，已幾乎泊滿，只餘30多個車位。

運輸署副署長李萃珍上周五在大橋通車簡介會強調，該署會密切監察大橋通車後的交通情況，考慮道路的承受能力，必要時採取臨時交通安排。李指，有需要時會安排部份來往香港口岸的車輛，分流至車流量較低的道路。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
內地批出配額激增 大橋車牌炒燶百萬癲價跌剩36萬

下一則
下一則
市區往澳門 高速船較快

深圳缺錢「接駕」行程低調匆匆

捱眼瞓等習 大媽「見車也開心」

北京安排帶頭進場林鄭與習同行 立威候接棘手任務

維尼熊又被惡搞粉紅林鄭變豬隊友

干擾車出動 防遙控炸彈

演辭提「明日大嶼」藉習施壓

內地批出配額激增大橋車牌炒燶 百萬癲價跌剩36萬

市區往澳門 高速船較快

澳門規劃5路接駁 4條仍未開通

奈何橋 吸乾港人血汗錢

通車後 東涌勢烏煙瘴氣

工程界瓜分851億「肥肉」中資佔逾半

分界線爆大事故 三地合力救援

習南巡冇料到大橋通 股市冧

開心焦土😀

邊度有交通意外，都有車龍架啦

其實屯門有新路可以去機場未？

冇問題，最想睇佢爆